（學術討論）警察可否接管受罷工影響的政府部門及交通運輸

今日警察記者會對網上有人呼籲罷工感到遺憾。其實警察在緊急情況，可否接管交通運輸同各政府部門、傳媒，監督員工繼續工作，以協助恢復交通及公共服務的秩序？
例如某巴士公司有大量司機罷工，警察可否安排交通警協助駕駛巴士俾想返工嘅人返工？警察可否派公關部警察去電台負責發放警察新聞？派警察去税局負責收税？如有AO罷工，派高級警官去政府總部替代其職務，負責政府行政決策。大家點睇？

Show Blocked User - 真的香港人

on 99
識做AO稅局點會去做狗

你真係好on9

唔可以 因為毅進唔識英文
一封信都睇唔明點做野？

警察已經接管左香港啦 你都on撚9

坐counter

我預測，警察會否接管經理室，然後叫經理打電話叫員工立即返工？

歡迎大家不論政治立場，純學術討論

推

yes. 匪係香港政府的「最後可依賴力量」（Agency of Last Resort)

(wiki)